Part 6 Tree
-----------

-	트리는 계층 관계를 갖는 객체들을 표현하기 위해 만들어진 자료 구조
-	실제 계층 관계가 없어도 트리로 표현해서 관련 연산을 더 빠르게 수행하는 용도로도 많이 씀

Chapter 21 트리의 구현과 순회
-----------------------------

### 1. 도입

-	트리는 계층 관계를 갖는 객체들을 표현하기 위해 만들어진 자료 구조
-	특정한 조건을 지키도록 구성된 트리를 이용하면 빠르게 탐색할 수 있다.

#### 1-1. 기초적인 정의와 용어

-	노드의 속성
	-	깊이 : 어떤 노드에 도달하기 위해 거쳐야 하는 간선의 수
	-	높이 : 가장 깊은 노드의 깊이
-	트리의 재귀적 속 : 서브트리
-	트리의 표현
	-	각 노드를 구체/객체로 표현하고
		-	저장할 자료
		-	부모 노드와 자식노드들을 가리키는 포인터를 갖는다.

### 2. 트리의 순회

### 3. 트리 순회 순서 변경

-	재귀를 통해 쉽게 해결
-	<a href="ch21/traversal.py">순회 순서 변경</a>

### 4. 요새

-	성벽들이 서로 닿거나 겹치지 않는 다는 조건 : 성이 계층적으로 이루어져 있다.
-	성을 노드, 벽을 간선으로 생각하고 트리화

#### 4-1. 트리에서 가장 긴 경로 찾기

-	가장 긴 루트-잎 경로 길이
-	가장 긴 잎-잎 경로 길이
	-	가장 높은 서브트리 두개의 높이를 더해서 중간 최상위 노드를 기점으로 하는 잎잎 경로의 길이를 구한다.
-	<a href="ch21/fortress.py">트리에서 가장 긴 경로 찾기</a>

#### 4-2. 실제 구현

#### 4-3. 다른 구현

-	실제로 트리를 구현할 필요없이 암시적으로 트리를 구현해서 해결하면 된다.
